涉堵路被搜出鐵鎚、摺刀 稱警曾恐嚇強姦 19歲女學生拒認罪 5萬保釋金遭拒

涉堵路被搜出鐵鎚、摺刀 稱警曾恐嚇強姦 19歲女學生拒認罪 5萬保釋金遭拒

19 歲女學生涉嫌於去年 11 月 12 日「大三罷」期間，在長沙灣堵路時被警方追截，警方在其背囊搜出鐵鎚、摺刀及酒精。女學生原被控一項管有攻擊性武器罪，今日（6 日）在西九龍裁判法院再訊時，遭控方修改控罪，現被控一項「管有適合作非法用途的工具並意圖將其作任何非法用途使用」罪，她否認控罪，案件押後至 2 月 6 日作審前覆核。女學生提出現金 5 萬元擔保，但不被接納，須繼續還押。

被告韓德芳（19 歲，香港大學專業進修學校學生）被控於去年 11 月 12 日在長沙灣凍榮街 512 號地下外的公眾地方，管有一支 30 厘米鐵鎚、尖頭刀鋒長 10 厘米的摺刀，可延伸至 20 厘米長、一支 20 厘米長板鉗、一支 20 厘米長螺絲批、960 毫升酒精、一個打火機及一疊報紙。

被告今日不認罪，案件按辯方要求押後至 2 月 6 日進行審前覆核。辯方提出 5 萬元現金擔保及多項保釋條件，但遭控方反對。控方指，社會事件未見平息，縱火、堵路、破壞商店的行為仍持續發生，而涉案的各種物品均在被告的背包內被搜獲，案情嚴重，認為被告重犯機會高，故反對被告保釋，主任裁判官羅德泉最終拒絕被告擔保，被告須繼續還押。

辯方較早前向法庭投訴，指被告在警車上遭蒙面警員掌摑，辱罵她「臭雞」，更恐嚇「信唔信我喺呢度強姦你」。

狗官

黑警恐嚇強姦就得
堵路就唔得

痴線

管有攻擊性武器都唔比保釋！？

嘩 投訴恐嚇強姦就睇唔到
有險可守狗官

我覺得有需要麻包啲狗官，等佢哋知亂判有代價

黑警死全家

燒死班狗官

警甴點會做唔出

手足

屌

刀仔根本係防狼用，
特別而家咁多冒警人士威脅強姦

唔應該所有野帶係身都話構成攻擊性武器囉
根本無意圖使用

根本無證據指出佢曾取出及有意圖使用
萬一比紅官屈到入罪上訴，
比我做到陪審團，
就算1比8我都會企硬無罪游說其他人到最後一刻

向法庭投訴 = 枉費唇舌

千祈唔好啊
會破壞法治嫁

不過好好奇法官出入係咪好多人保護
定係隱藏得好好？點解一直都冇聽過佢哋啲私人野咁
純學術討論

改控工具作非法用途，輕罪咁多都唔比保重要改得控罪姐係唔夠料

推

死黑警！

文宣上要加大力度去清算紅官

區院判
無陪審團

區院紅官佔九成
九成九都會入你罪

高院先正常少少

唔比保釋係咁架喎，好有重犯機會

block柒五毛大根妹

你放心，呢啲最多去到區域法院唔會送上高院，第一。你冇可能有機會做到陪審員，第二，證據確鑿下呢啲釘官一定會判有罪，無論你認唔認罪都好，我估計三年左右啦

又係羅德泉

改咗呢條控罪判刑重好多 ，最高可以判十年， 其實佢夠曬料先至改控罪

死黑警唔好生女啊

同埋都未判，加上佢唔認罪，可能佢真係無罪呢，只係唔比保釋啫，呢啲叫留院觀察

管有攻擊性武器等， 並有所意圖
任何人管有任何腕銬或其他為束縛人身而製造的工具或物件，或管有任何手銬、指銬、攻擊性武器、撬棍、撬鎖工具、百合匙或其他適合作非法用途的工具，意圖將其作任何非法用途使用，可處罰款$5,000或監禁2年。

佢係告第17條

又係人地肚入面條蟲？
知人諗住做乜
仆街廢老拎界刀傷完人乜事都冇
而家只係搜到就話唔比保釋

羅德泉

唔會知你諗乜，但人哋會睇你嘅行為

認罪可以扣減刑期架喎，點會無分別。

認罪係要一上堂第一庭嗰陣時認罪先至會有四份一至三分一刑期扣減，如果佢唔認罪被判有罪係一啲都冇得折扣， 就算佢下一庭一上庭認罪，個折扣已經冇咗咁多，可能只係扣小小

改輕左控罪 算係咁
呢啲斷正無計
唔好乜都話係紅官啦連登仔
唔通要判當場無罪釋放先滿意？

你誤會咗我嘅意思，

你果啲唔係叫認罪，你果啲叫輸打贏要，知到對方夠料就諗住以認罪方式嚟扣減刑期，唔係法律上嘅原意。

認罪係有悔意嘅意思，佢都無悔意。

要啦

所以咪話佢應該判刑唔會太輕囉， 三年起步啦

夠時間讀個degree嘅

好撚重根本，ser rb重3年喎痴撚線

告緊呢條啊 點三年啊

解散政府

告緊幾多條罪？同埋保釋期間都係刑期一部分

渡日如年，坐一日都重啦

其實明知夠了料入不如早啲上堂認罪博減刑， 同埋仲有機會援刑，而家反而好難

被告本身有冇律師比緊意見佢先？

之前個有長刀斧頭都係1年
佢呢啲點樣重得過佢？
仲要係簡易治罪條例係輕啲
聽條友鳩up 3年

告緊幾多條罪先？有機會分期執行架嘛，有啲serial killer判一萬年添啦

可能佢唔信只係恐嚇

全港最大毒瘤

dllm

唔好認 入左罪都上訴去高院 陪審團制度下我地係大比數優勢

係佢嚟架？

但係就算最終判咗無罪，都基本上叫坐咗。

等候上訴又要時間又要請律師，起碼要使一百萬啦。你有冇錢先，唔好諗住人哋會捐比你先，萬一人哋唔捐咁點？

如果有二百個人都咁做，就要二百個一百萬。

係唔係又點呀
咪學黑警精上腦ok?

有東方狗仔隊保護

女手足好可憐
我唔敢睇佢既樣

起碼好過坐幾年
法援 正常家庭非富戶 19歲應該都批硬

高院排期要幾耐？

點解你覺得法援會批？

喺收押所咩人都有啦，嚟自五湖四海。come from all walks of life

依個狗官出名紅底

屌你老母